## Лабораторная работа №7
### Изучение методов трансляции
#### Выполнила студентка группы ПИбд-21 __Савкина Ксения__

__Описание__: транслятор программ Pascal-FASM. Результатом работы транслятора является программа для ассемблера FASM, идентичная по функционалу исходной программе.

Исходная программа на языке программирования Pascal имеет вид:

```c
var
x, y: integer;
res1, res2, res3, res4: integer;
begin
write('input x: '); readln(x);
write('input y: '); readln(y);
res1 := x + y; write('x + y = '); writeln(res1);
res2 := x - y; write('x - y = '); writeln(res2);
res3 := x * y; write('x * y = '); writeln(res3);
res4 := x / y; write('x / y = '); writeln(res4);
end.
```

__Язык программировния__: `Java` 

__Среда разработки__: `IntelliJ IDEA` 

[Ссылка на видео](https://youtu.be/fGBYXnxdJPU "Работа программы")

__Тесты__:

input x | input y | x + y | x - y | x * y | x / y
:-------|:-------:|:-------:|:-------:|:-------:|-------:
34 | 21 | 55 | 13 | 714 | 1
3 | 98 | 101 | -95 | 294 | 0
